# database

<?php 

//coonect kedatabase
$conn = mysqli_connect("127.0.0.1","root","","phpdasar");

function query($query){
	global $conn;
	$result = mysqli_query($conn,$query);
	$rows=[];
	while ($row=mysqli_fetch_assoc($result)) {
		$rows[]=$row;
	}
	return $rows;
}


function tambah($data)
{
	global $conn;

		$nama=$data["nama"];
		$nirm=htmlspecialchars( $data["nirm"]);
		$jurusan=htmlspecialchars($data["jurusan"]);
		$email=htmlspecialchars($data["email"]);

		//upload gambar
		$gambar= upload();
		if(!$gambar){
			return false;
		}


	$query="
			INSERT INTO mahasiswa VALUES 
			('','$nama','$nirm','$jurusan','$email','$gambar')";

		mysqli_query($conn, $query);

		return mysqli_affected_rows($conn);
}

function upload(){
	$namaFile= $_FILES['gambar']['name'];
	$ukuranFile= $_FILES['gambar']['size'];
	$error=$_FILES['gambar']['error'];
	$tmpName= $_FILES['gambar']['tmp_name'];

	if ($error===4){
		echo "
				<script>
					alert ('Gambar Gagal Diupload');
				</script>
		";
		return false;
	}

	//extensi yang boleh di upload

	$ekstensi=['jpg','png','jpeg'];
	$ekstensiGambar=explode('.',$namaFile);
	$ekstensiGambar= strtolower(end($ekstensiGambar));

	if(!in_array($ekstensiGambar, $ekstensi)){
			echo "
					<script>
						alert ('Gambar Gagal Diupload');
					</script>
			";
			return false;
	}

	//pemindaian file poto ke server
	//membuat sring acak untuk file gambar jika ada nama file yang sama
	$gambarBaru = uniqid();
	$gambarBaru .= '.';
	$gambarBaru .= $ekstensiGambar;


	move_uploaded_file($tmpName,'img/' . $gambarBaru);
	return $gambarBaru;
}


function hapus($id){
	global $conn;

	mysqli_query($conn,"DELETE FROM mahasiswa WHERE id= $id");

	return mysqli_affected_rows ($conn);
}

function ubah($data){
	global $conn;
		$id = $data["id"];
		$nama=htmlspecialchars($data["nama"]);
		$nirm=htmlspecialchars( $data["nirm"]);
		$jurusan=htmlspecialchars($data["jurusan"]);
		$email=htmlspecialchars($data["email"]);
		$gambarLama = htmlspecialchars($data["gambar"]);

		if($_FILES['gambar']['error'] === 4 ){
			$gambar = $gambarLama;
		}
		else{
			$gambar = upload();
		}
		//$gambar=htmlspecialchars($data["gambar"]);


		$query="
			UPDATE mahasiswa SET  
				nama = '$nama',
				nirm = '$nirm',
				email = '$email',
				jurusan= '$jurusan',
				gambar = '$gambar'

				WHERE id= $id
			";

		mysqli_query($conn, $query);

		return mysqli_affected_rows($conn);
}


function cari($key){
	$query = "SELECT * FROM mahasiswa
				WHERE
			nama LIKE '%$key%' OR
			nirm LIKE '%$key%' OR
			jurusan LIKE '%$key%' OR
			email LIKE '%$key%' 


	";
	return query ($query);
}




// register

function register($data){
	global $conn;
	$username = strtolower(stripcslashes($data["username"]));
	$password = mysqli_real_escape_string($conn, $data["password"]);
	$password2= mysqli_real_escape_string($conn, $data["password2"]);

	$result=mysqli_query($conn, "SELECT user FROM username
					WHERE user ='$username'");

	if(mysqli_fetch_assoc($result))
	{
		echo "
				<script>
					alert ('Username Sudah Ada!');
				</script>
		";
		return false;
	}

	//cek kondisi password

	if($password !== $password2){
		echo"
				<script>
					alert ('Konfirmasi Password tidak sesuai');
				</script>
			";
		return false;
	}
	// return 1;

	//enskripsi password
	$password= password_hash($password, PASSWORD_DEFAULT);
	//$password= md5($password);
	//var_dump($password);die;

	mysqli_query($conn, "INSERT INTO username VALUES ('','$username','$password')");

	return mysqli_affected_rows($conn);


}


 ?>

